「 以眼還眼」濃酸襲擊他人致盲男子 以眼還眼 被伊朗醫生挖掉眼睛

下一頁

上一頁

伊朗一名用濃酸襲擊他人致盲的男子，周二被醫生挖掉左眼，人權組織譴責此舉野蠻，批評協助當局行刑的醫護人員違反醫德，不應再自稱醫生。

伊朗並非第一次作出「以眼還眼」判罰，但英國《衛報》指出，過往案件中醫生都拒絕配合當局，今次是首宗為外界所知的行刑個案。
2004年，伊朗男子穆瓦赫迪（Majid Movahedi）7年前求婚不遂，向大學女同學巴赫拉米（Ameneh Bahrami）潑酸性腐蝕液體，致其毁容兼雙目失明。伊朗法院原按照巴赫拉米要求，向男方判處「以眼還眼」的伊斯蘭刑罰。2011年，巴赫拉米在行刑前一刻，放棄行使報復權，赦免了穆瓦赫迪。
國營報章《Hamshahri》報道，今次挖眼手術在北部城市卡拉季一所監獄進行，醫護人士先把犯人麻醉，再挖掉其眼睛。當局未公開犯人姓名，只透露他於5年前受僱於一名女子的家人，報復該女子丈夫。行兇者向受害者潑濃酸，導致其終生毁容及失明，其後被判入獄10年、罰款及賠上雙眼。根據教法，受害者對賠眼懲罰有最終決定權，他在臨行刑前決定把挖右眼懲罰押後半年執行。

（衛報）

受害者冇人權

5AM好開始，今晚早啲瞓！有咩今日買聽日唔準消費！